Title: Musique en vrac n°2 : Psygnosis, Edgenet, Get Scared
Date: 2015-10-28 14:47:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: musique
      metal
      electro

Bonjour,

J'aime toujours autant la musique, alors je vais vous partager quelques musiques de qualités (c'est mon ressenti), dont deux qui s'inscrivent dans une philosophie libriste (au sens vaste).

Vu que j'avais parlé de Metal la dernière fois, continuons ! Je vais vous présenter le groupe mâconnais Psygnosis. Tout d'abord, c'est un groupe de 2011, qui fait du progressive extreme death metal, ou de l'atmospheric metal. Je ne sais pas bien ce que ces mots signifient (pourquoi toujours chercher à classer ?), mais ce doit être ce qui se rapproche le plus de l'esprit de ce groupe. De plus, ils n'hésitent pas à marier électro et metal, pour notre plus grand plaisir. Au départ, c'était un groupe de formation assez classique, avec un violoncelliste en plus. Dans le dernier EP, il ne reste plus que deux guitaristes, un bassiste et le violoncelliste. Il n'y a plus de chant (qui était surtout du <em>growl</em>), et les rythmes sont fait sur l'ordinateur. Ce groupe prône la liberté, et tous les albums sont disponibles gratuitement et en version payante.
Le morceau que je vais vous présenter est FIIIX 3.0, du dernier EP AAliens (il y a une superbe image en excellente résolution avec). Pourquoi 3.0 ? Parce qu'ils ont déjà sorti des versions 1 et 2.0 sur les albums précédents. FIIIX 3.0 n'est pas un remix, mais plutôt un travail en plus par rapport aux versions précédentes. Le début commence léger, très électro, mais déjà un peu tendu. Sur cet EP, il n'y a plus de chant. Le violoncelle prend cette place. C'est un morceau long, qui laisse le temps à une atmosphère de s'installer. Il y a un petit <em>break</em>, avec les paroles de quelqu'un et la mélodie du début en fond, puis le morceau reprend et se finit.
Pour l'écouter, <a href="http://psygnosis.bandcamp.com/album/aaliens">bandcamp</a>.
Et leur site : <a href="http://www.psygnosis-music.com">psygnosis-music.com</a>

Passons maintenant à quelque chose de plus électro avec Edgenet. C'est quelqu'un que j'ai découvert sur autre chose que de la musique, mais elle a sorti récemment deux albums/EPs. Ils sont disponible à prix libre sur Bandcamp (donc vous pouvez les avoir gratuitement, mais c'est aussi bien de faire vivre l'artiste). C'est un genre d'électro (ne me demandez pas plus précisément, le seul sous-genre que je sais reconnaître est le chiptune).
Aujourd'hui, je vais présenter Before It Happens de l'album Pretty In Ping. C'est un EP autobiographique qui devait sortir plutôt en 2012, mais qui ne sort que maintenant. Pour plus d'informations, je vous invite à lire <a href="http://edgesec.paranord.org/archives/399">l'article sur le blog d'Edgenet</a>. Je dirais que Before It Happens commence de la même manière que FIIIX3.0 : un instrument électronique seul qui fait des sortes d'arpèges, mais ici avec le côté sombre en moins. Petit à petit (j'aime bien cette expression), le reste s'installe. Je remarque que certains sons sont assez proches des musiques de Frozen Bubble (mes références en jeux vidéos sont assez pauvres). Au bout de quelques minutes, le rythme s'installe, passé la timidité des débuts. Petites pauses, passages calmes, un peu sidéraux – dans le sens d'espace intersidéral – alternés avec des phrases plus rythmées. Ce morceau est excellent, léger (limite trop lourd à mon goût quand même, à cause des claps, mais je suis difficile. Et puis si j'écoute du Death, je devrais être capable de supporter !).
Before It Happens (<a href="http://edgenet.bandcamp.com/track/before-it-happens">Bandcamp</a>)
Je vous invite donc à découvrir plus en détail Edgenet. Je balance les liens !
Blog : <a href="http://edgesec.paranord.org/">ici</a>
Bandcamp : <a href="https://edgenet.bandcamp.com/">là</a>
Soundcloud (pour les trucs moins pro) : <a href="https://soundcloud.com/edgenet">c'est dans ce coin.</a>

Je voudrais maintenant revenir à quelque chose de plus rock : du post-hardcore, par Get Scared ! En effet, leur dernier album sort le 30 Octobre, et Fearless Records a déjà sorti trois chansons de cet album nommé Demons sur la célèbre plate-forme Tube. J'ai hésité à présenter R.I.P. ou Suffer. J'ai finalement choisi ce dernier. Par rapport à Badly Broken, le groupe s'est assombri, en témoignent les titres des chansons. Le genre de ces chansons s'est aussi alourdi, ce qui n'est pas un mal, bien que je le regrette un peu, et cela se rapproche un peu à du Of Mice And Men, le <em>growl</em> en moins. Suffer est assez «efficace», il dure environ trois minutes, trois minutes de batterie et guitare à plein tube. Le refrain est dans la même veine. Bref, c'est pas mal.
Le clip (désolé, lien YouTube) : <a href="www.youtube.com/watch?v=hN7Afr-m_TQ">www.youtube.com/watch?v=hN7Afr-m_TQ</a>
Site web : <a href="http://getscaredband.com/">ici</a>

Voilà tout pour l'heure, à bientôt !